【短篇奇幻】要救你愛的人，就要走《往生道》

「老婆，我回來了。」

你走進家門，把鐵閘拉上，將今晚的晚餐拿到廚房加熱後，就躺到沙發上。

「本案是近一個月來第五宗同類型謀殺案，死者為二十三歲女士，有三合會案底，在油尖旺區從事色情行業。案發前有目擊者指死者曾與一名中年男子結伴離開酒吧，其後清晨時份，死者被食環處外判清潔工人發現倒臥在酒吧附近後巷，身中多刀，送院後證實死亡。」

叮的一聲，加熱完畢。

你把晚餐搬到電視機前，邊吃邊留意著電視裡的新聞報導。

「油尖旺重案組指揮官表示該名死者與之前四宗謀殺案的受害人一樣，在死後被人於額頭位置刻上類似倒十字架形狀的圖案，相信兇手為有預謀犯案，現正循與宗教有關的方向跟進。」

色欲，是與宗教有關的謀殺動機嗎？

電視主播機械式地讀著預先寫好的新聞稿件，畫面已經從剛才的謀殺案跳到另一宗新聞。

或者因為香港最近發生的事情實在太多，這幾宗謀殺案似乎沒有在社會裡引起很大的迴響，街外的人每天都在忙著自救，才沒有多餘時間理會一個骯髒妓女的死活。

「嗯，吃飽了。」

伸一伸懶腰，整天下來的工作讓你累透。

你把用過的餐具往洗手盤裡丟，垃圾則隨便掉到屋外。扭開水龍頭，嘗試把刀上的污漬洗走，後來等到所有東西都清洗乾淨以後，你不自覺地嗅了一下自己的雙手。

噢，噁心，原來有些味道還真是很難沖洗得掉的，尤其是腥味。

「不好，還是早點洗個澡吧。」

你離開廚房，步進浴室，把染有血漬的衣服脫掉，用黑色膠袋載好綁好。

一陣熱水下來，肌肉的痠痛好像舒緩了一點，但手背處卻莫名傳出一陣刺痛，你仔細一看，才發現左手手腕位置有一處被抓傷的痕跡，傷口還滲著血絲。大概是剛才那個女人反抗所致的吧，你想。幸好只是皮外傷，才沒太大擔心。

三十分鐘後，你從蒸氣中步出。

蒸幕的熱力讓你感到十分口渴，你想起冰箱裡還有剛買來的鮮奶，隨手找來一瓶，便咕嚕咕嚕地喝著。

此時，你的電話響起。

「第六個人，已經幫你找到了。」

「時間，地點？」

「明天晚上十一時正，諾士佛台。」

「事成後我再來找你。」

「不必了，只要你記得把我的妹妹照顧好，就當是報答了我。」

他把電話掛斷，沒有多餘說話。

此時已是夜深，明天還要工作的你草草把要用的工具收拾過後就趕著上床休息。

臨睡前，你特意看一眼你心愛的妻子。雖然她此刻正在熟睡，但她的睡姿依然動人，即使過了許久，還是和當時一樣漂亮。你雙眼凝視著她，為了她，你覺得一切的付出都是值得的。

「很快就行了。」你吻了一下她的額頭：「再等一下就行。」

你為她解開衣裳，用你的身體緊緊包圍著她。

溫柔的手撫摸著她的頭髮，髮絲下是那個熟悉的倒十字架。

今日有冇 好似幾吸引

夜少少

曾經有人說過，如果刀夠快的話，噴出來的血會像風聲一樣好聽。

「這⋯⋯你究竟是誰？」

「你不用知道。」你冷冷的道，右手正握著刀。

「等⋯⋯等⋯⋯等一下⋯⋯是不是搞錯了什麼⋯⋯我與你素未謀面⋯⋯」

呼。

接著撲通一聲，男人就這樣倒在彌敦道上。

「啊⋯⋯啊⋯⋯啊⋯⋯」刀鋒命中他的頸動脈，巧妙而精準，縱使他雙手再用力按住傷口，還是阻不了那些血如湧泉般溢出。不一會兒，血就流成了河，而他就只有在絕望中掙扎著，在痛苦中扭動著，喉嚨深處發出歇斯底里的低吼，卻什麼都做不到。

「第六個。」你蹲下來，抓住半生不死的他。

「為⋯⋯什⋯⋯麼⋯⋯」他死瞪著你。

其實一個人可以有很多種死法，但沒有人會想死得不明不白，雖然到最後還是殊途同歸，但我們都需要一個答案。所以即使死到臨頭，他的眼神還是十分銳利的。

「貪婪。」你蔑視著他：「讓你罪有應得。」

審判完畢，這是你的裁決。

「下地獄吧。」

你把刀鋒對準心臟，使勁一推，銳利的眼神從此失去光芒，就在這瞬間，地獄的大門把他拉了進去，永不超生。最後，你在他的額頭上刻上一個倒十字架，儀式完成。

「差不多要月圓了。」你抬頭望向天空：「還剩下最後一個。」

把屍體拖到後巷，將染紅的刀藏好，深呼吸，你再次走到人群之中。離開鬧市，在街上隨便買了一份快餐，確保身旁沒有異樣之後，就往家的方向回去。

「老婆，我回來了。」

你走進家門，把鐵閘拉上，將今晚的晚餐拿到廚房加熱後，就躺到沙發上。

「本案是近一個月來第六宗同類型謀殺案，死者為六十五歲男士，任職法官，事前曾經捲入一宗高官貪污案之中，未知是否與案件有關。案發時有目擊者見到死者曾在街上與一名男人發生糾纏，及後屍體於彌敦道一處後巷被發現，身上留有刀傷，送院後證實死亡。」

叮的一聲，加熱完畢。你把晚餐搬到電視機前，邊吃邊留意著電視裡的新聞報導。

「油尖旺重案組指揮官表示雖然行兇動機未明，但大致已經鎖定⋯⋯」

停係呢度

此時，你的電話響起，比原定的時間早了一點，你有點意外。

「明天就是月圓，你有什麼打算？」

「把要辦的事辦好。」

「好吧。最後一個人，我已經幫你找到了。但這次有點危險，你一個人行嗎？」

「嗯。」你可是沒有後退的餘地：「時間，地點？」

「明晚八時，尖沙咀警署。」

尖沙咀警署，對啊，或者你早就應該想到，這個世界上大概沒什麼人比他們更適合成為第七個人，這樣一來就湊夠數了，你為自己即將完成大業而興奮著。

此時，外面突然下起大雨，雷聲大作。

雖然作為鬼門大開的農歷七月，這些異樣可謂見怪不怪，但接下來要發生的事，讓你始料不及。

叮噹。

叮噹叮噹。

家裡的門鈴響了，你大惑不解。現在已是夜深，有什麼人會選擇在這個時份拜訪呢？警覺的你從防盜裝置裡往外看，然後列嘴一笑。

兩個軍裝警員正站在你的家門之外。

「我還未來得及找你們，你們就自動送上門。」

你拾起了刀，準備就緒。因為你知道：憤怒，是通往救贖的最後一關。

仲有無仲有無

*

從前有一個傳說，講只要在農歷七月，月圓之前鬼門大開的時候，把七個罪有應得的人送往地獄，就可以讓一個已故的靈魂獲得救贖，特赦重返人間。

「這也太無稽了吧。」你笑著道。

「寧可信其有啊。」她淘氣地說：「你又未試過，怎能這樣輕易就斷定那是無稽的呢？說不定在這世界某個隱閉的角落裡，真的有人如此長情，用這種方法把死去的人復活呢？」

面對這些風俗迷信，你也一笑置之：「如果你講的都是真的，有方法可以起死回生，這世界豈不是到處都是活死人？」

都唔知有無人睇

有阿 我想睇